第一次打算去旅行用定焦鏡

之前去旅行都係用開變焦鏡
打算試下今次淨係用定焦鏡
手頭上手嘅鏡有14f2.8、24f1.8、50f1.4 100f2.8
考慮買埋35
主要會影大景同snap
大景就14同24之爭
snap就35同50之爭
如果只考慮帶兩枝定焦鏡點選擇好？
利申:A7ii萬能插

24 50

14 2.8 + 50.4

24 only

snap 50 100 你會錯失好多機會

大景 如果大景多建築物都可以帶 14 備用, otherwise, 14 24 之間, less is more

其實睇你去邊
你話去影教堂舊建築, 我就會帶支14去
但如果唔係, 反而唔會諗
14mm 太wide 用唔到

小弟上次歐洲，淨係帶咗 28/2

淨帶一支35

Snap 就24+50 啦

利申：用開35+85

24就夠
我之前去都係長用35

14除左影星好難用